<?xml version="1.0"?>
<ArrayOfQuestion xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Question>
    <Author>Kyubey</Author>
    <Date>2015-04-01T10:18:00</Date>
    <Tags>
      <string>c#</string>
      <string>.net</string>
      <string>vb.net</string>
      <string>faq</string>
      <string>c#-faq</string>
    </Tags>
    <Topic>Что такое NullReferenceException, и как мне исправить код?</Topic>
    <Text>Когда я выполняю некоторый код, выбрасывается исключение NullReferenceException со следующим сообщением:
Object reference not set to an instance of an object.
или
В экземпляре объекта не задана ссылка на объект.
Что это значит, и как мне исправить код ?</Text>
    <Answers>
      <Answer>
        <Author>Kyubey</Author>
        <Date>2015-04-01T10:18:00</Date>
        <Text>Вы пытаетесь воспользоваться чем-то, что равно null (или Nothing в VB.NET). Это означает, что либо вы присвоили это значение, либо вы ничего не присваивали.

Как и любое другое значение, null может передаваться от объекта к объекту, от метода к методу. Если нечто равно null в методе "А", вполне может быть, что метод "В" передал это значение в метод "А".</Text>
        <Rating>105</Rating>
        <NumberOfVotes>105</NumberOfVotes>
      </Answer>
      <Answer>
        <Author>VladD</Author>
        <Date>2015-11-26T13:09:00</Date>
        <Text>В дополнение к ответу @Kyubey, давайте рассмотрим вопрос с другой стороны.

Если у вас в процессе выполнения программы случился NullReferenceException при доступе по какой - то ссылке, вы должны прежде всего задать себе важный вопрос:

а имеет ли право эта ссылка иметь значение null ?

Во многих случаях правильным ответом будет «нет», и значит, исправлять придётся истинную причину ошибки, которая находится в другом месте, и произошла раньше.</Text>
        <Rating>38</Rating>
        <NumberOfVotes>38</NumberOfVotes>
      </Answer>
    </Answers>
  </Question>
  <Question>
    <Author>Nofate</Author>
    <Date>2018-04-06T15:07:00</Date>
    <Tags>
      <string>c#</string>
      <string>книги</string>
      <string>faq</string>
    </Tags>
    <Topic>Книги и учебные ресурсы по C#</Topic>
    <Text>Вопросы о литературе по различным языкам программирования возникают очень часто. Здесь мы попробуем собрать лучшие ответы и рекомендации насчёт литературы и других учебных ресурсов по языку C#, платформе и популярным библиотекам.

Не забывайте, однако, что никакая теория не заменит опыта программирования! Читайте, пробуйте, тренируйтесь. Спрашивайте, если непонятно. Попробуйте запрограммировать свой проект, это лучший путь.</Text>
    <Answers>
      <Answer>
        <Author>VladD</Author>
        <Date>2020-11-09T16:48:00</Date>
        <Text>Книги для новичков: а о чём это вообще?

Head First C#, Jennifer Greene, Andrew Stellman (русский перевод: Изучаем C#, Д. Грин, Э. Стиллмен). Содержит упражнения. Рекомендуется многими как хорошая книга для новичков.

C# 6.0 and the .NET 4.6 Framework (7th Edition), Andrew Troelsen, Philip Japikse (русский перевод предыдущего издания: Язык программирования C# 5.0 и платформа .NET 4.5, Эндрю Троелсен). Хорошая популярная книга, многие начинали с неё.

Книги среднего уровня: если hello world не проблема

CLR via C#. Программирование на платформе Microsoft .NET Framework 4.5 на языке C#, Джеффри Рихтер. Неувядающая классика. Хотите знать, что и как происходит на самом деле? Это книжка для вас. Не самое живое изложение, местами скучновата, зато максимум подробностей из первых рук.
Предупреждение: Русский перевод от «Питер» ужасен: вас ждут выброшенные абзацы, опечатки и ляпы, меняющие смысл текста на противоположный. По возможности, читайте английский оригинал.

Effective C# и More Effective C#, Bill Wagner. О том, как надо и как не надо программировать на C#. Разбираются отдельные аспекты программирования, способствует углублению понимания языка.</Text>
        <Rating>196</Rating>
        <NumberOfVotes>196</NumberOfVotes>
      </Answer>
    </Answers>
  </Question>
  <Question>
    <Author>Kyubey</Author>
    <Date>2015-05-01T09:32:00</Date>
    <Tags>
      <string>c#</string>
      <string>книги</string>
      <string>faq</string>
    </Tags>
    <Topic>Как распарсить HTML в .NET?</Topic>
    <Text>Необходимо извлечь все URL из атрибутов href тегов a в HTML странице. Я попробовал воспользоваться регулярными выражениями.

Но возникает множество потенциальных проблем:

Как отфильтровать только специфические ссылки, например, по CSS классу?
Что будет, если кавычки у атрибута другие?
Что будет, если вокруг знака равенства пробелы?
Что будет, если кусок страницы закомментирован?
Что будет, если попадётся кусок JavaScript?
И так далее.

Регулярное выражение очень быстро становится монструозным и нечитаемыми, а проблемных мест обнаруживается всё больше и больше.

Что делать?</Text>
    <Answers>
      <Answer>
        <Author>Kyubey</Author>
        <Date>2015-05-01T09:32:00</Date>
        <Text>Для парсинга HTML используте AngleSharp.

Если вам нужно не только распарсить HTML, но и запустить полноценный браузер, выполнить все скрипты, понажимать на кнопки и посмотреть, что получилось, то используйте CefSharp или Selenium. Учтите, что это будет на порядки медленнее.</Text>
        <Rating>126</Rating>
        <NumberOfVotes>126</NumberOfVotes>
      </Answer>
      <Answer>
        <Author>Vadim Ovchinnikov</Author>
        <Date>2016-11-27T07:31:00</Date>
        <Text>Используйте библиотеку CefSharp для решения подобных задач.</Text>
        <Rating>23</Rating>
        <NumberOfVotes>23</NumberOfVotes>
      </Answer>
      <Answer>
        <Author>MSDN.WhiteKnight</Author>
        <Date>2017-11-01T06:14:00</Date>
        <Text>Если требования к производительности не очень высокие, можно использовать COM-объект Internet Explorer (добавить ссылку на Microsoft HTML Object Library).</Text>
        <Rating>8</Rating>
        <NumberOfVotes>8</NumberOfVotes>
      </Answer>
      <Answer>
        <Author>Anatol</Author>
        <Date>2019-02-10T04:32:00</Date>
        <Text>Поиск на странице всех ссылок на книги по F#.</Text>
        <Rating>2</Rating>
        <NumberOfVotes>2</NumberOfVotes>
      </Answer>
      <Answer>
        <Author>iRumba</Author>
        <Date>2015-09-14T05:31:00</Date>
        <Text>У меня все замечательно получается при помощи XElement Попробуйте :)

Как подсказали в комментариях, это будет работать если нужная нам страница является валидным XHTML документом.</Text>
        <Rating>-4</Rating>
        <NumberOfVotes>4</NumberOfVotes>
      </Answer>
    </Answers>
  </Question>
</ArrayOfQuestion>